%il document class definisce lo stile, in questo caso report (modello built in di latex per le tesi)%
%oppure è possibile scrivere gli stili in un file .cls che viene dichiarato nella stessa directory%
%in realtà esiste un file report.cls da qualche parte in latex%
\documentclass[a4paper,12pt,twoside,titlepage,openright]{report} 

%pacakges external%
\hyphenation{ne-ces-sa-rio}
\usepackage[english]{babel} 
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{amssymb} 
\usepackage{amsmath} 
\usepackage{color}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[lined,boxed,commentsnumbered]{algorithm2e}
\usepackage{subcaption}

%impostazioni generali di tipografia%
\linespread{1.3}
\setlength\oddsidemargin{1.6cm}  %margine sinistro delle pagine dispari fronte-retro
\setlength\evensidemargin{0.8cm} %margine sinistro delle pagine pari fronte-retro

%__________________________________________________________________________
%-----------------------------------------------------------------
\begin{document}

%frontespizio della tesi file frontespizio.tex%
\include{frontespizio}

%%% abstract.tex %%%
\include{abstract}
\setcounter{page}{1}

%%%%% Indice %%%%%
\pagenumbering{roman}
\tableofcontents 
\pagenumbering{arabic}

%%% introduction.tex %%%%%
\include{introduction}
%%% methods.tex %%%
\include{methods}
%%% experimentation.tex %%%
\include{experimentation}
%%% results.tex %%%
\include{results}
%%% conclusions.tex %%%
\include{conclusions}

%%% indice algoritmi - algorithms.tex %%%
\listofalgorithms
\include{algorithms}
%%% indice tabelle - tables.tex %%%
\listoftables
\include{tables}
%%% indice figure - figures_methods.tex - figures_results.tex %%%
\listoffigures
\include{figures_methods}
\include{figures_results}
%%% bibliography %%%
\bibliographystyle{style_bib}
\bibliography{bib_main}

\end{document}